究竟點定義低下職業？

成日都話職業無分貴賤，即係喺大部份人眼中都認同某啲職業係被認定低下階層先會做。

清潔員、廚師、侍應、保安、地盤工人、的士司機係社會上所謂低下職業，但其實有冇明確原則？

係咪長工時、低人工、低入學門檻就係社會眼中嘅低下職業？

咁點解slash / 創作媒體 又會俾人一種脫俗嘅感覺？明明佢哋生活更加冇保障，更容易隨時失業。

利申絕非歧視，只係唔明點解某啲職業明明唔易做都俾人話係底層

低技術果堆囉

警察或者政府官員呢啲咪低下

警察

人工

職業分腦力同勞力，一般以勞力換錢的都稱為低下職業

因為slash 比人感覺眼不見為淨或者跟本唔知有佢地存在

香港得一種 狗

相對既啫
你人工低過對方, 你係對方眼中咪低下職業囉
slash呢啲無穩定人工, 咁咪無立足點鄙視你

真
睇人工做人
廚師保安都可以好高

低賤同低下都有分別

職業無分貴賤
人工有分高低

係人都做得果D

職位低下，個人低賤

人工好難定界線喎，五萬、十萬、定廿萬月薪以下先係？

咁做雞咁好搵，就唔代表低下？

對我黎講
保險狗，健身狗，倫敦金，cold call呢啲咪低下職業，社會上無咗呢堆野會變得更好

清潔，保安，送貨之類係低技術但對社會有用，所以唔會係低下，最多係叫基層職業

麥當勞、搬貨、搬行李呢啲咪低下囉

傳統上要體力勞動既工就係低下，所以分成藍領，白領

香港社會一向學歷行頭
你要讀到書仲要考牌呀乜乜物物
就叫高尚職業 如乜師物師/醫生

相反你做example果堆所謂「低下職業」
就係把口識講野 手識郁 腳識行就已經做得
我又唔覺得依家睇人工黎分
家下洗碗做地盤都高人工啦

現實係社科狗有雄心嘅搶紀侓部隊位（PI IO嗰啲），冇嘅搶低級文職位（ACO CA），連engine 狗都爭住入政府

人越大就越想加入建制，唔會好似以前幻想咁以為自己唔會幫政府做嘢

驚賊，cold call，的士

特首哩份工算唔算賤？人唔賤，坐唔到個位。愈賤愈坐得耐...

廚師好撚高尚喎屌你

除左專科
你街見到既10成有9成都係低下工